電木結他樂理你問我拍(42)

我係一名全職電木結他,bass, 鼓, ukulele, 老師 想為大家解答下音樂 or 樂器問題

fb page跪求腸like

觀察毒拎音樂人生活請按:

上堂問題請按:

4月有好抵既班請按:

毒拎圍爐wtsapp group<毒拎之家>請按:

你問我拍教學系列:

建立HomeStudio教學 走數1年的感言+送你小禮物
(Hi, 好多人話把聲好Seven, 下次一定會型番)

毒拎日記系列:

#1帶病開工

#2做support dummer

廢J幫推

推

new post ar

想學電結他, 冇結他可唔可以跟你學架?

新場新post

可以呀~

咁有冇電結他Set借/租架
驚自己3分鐘熱度

上堂有得用~ 借走就冇了~

幫你買平d同抵d既結他咪得囉

好期待星期六

自學Bass屎食哂屎
點解鬆弦嘅時候會有擦聲定唔知雜聲
同埋唔知係咪啲手勢錯，成日掛左淨係用食指禁弦，搞到2>5 果陣成日Hi到下面條弦，搞到有雜音

你mute線有問題!!!大鑊!!!

訓醒又要返工

我從來都建議大家辭職專心玩音樂

兩個月就餓死

d蝗同蝻就咬老綜，local香港人就返少兩個月就餓死

..做咩 ...

好悲哀

早晨

早

晏啲睇下片先

睇完都唔明

用緊Guitar rig 5 當amp練嘢
delay好勁 (大概有0.2-0.3秒) 但佢話我得13ms latency

想問吓個delay喺邊度嚟同埋點樣可以減低啲

舊個支cheap雞結他爛左
想換支電木 筆直3千零
有咩推介or抵屌

狗公當道無天理

唯有等我既BASS教學影片, 不過排左o係電木結他之後....而家電先拍左一半

因為個signal要從你個結他走入個interface再幫你amp完先播番出黎, 個delay係就係呢個過程既時間, 係o係呢度黎既

開你個mixer panel , 將buffer szie教番細d(對cpu要求會高左) 就可解決

3千零可以睇下加唔加少少買110e

女人當道先無天理

我開始好討厭好討厭呢個世界

佢嗰13ms 唔係已經包哂由我彈去到出聲嘅delay㗎啦咩?
我將個buffer size較到最低個delay聽落都好似冇分別
唔該哂巴打

二手鋪同大琴行啲好野成日比人扣起晒
搞到心郁郁想訂外國貨
有咩要準備

Interface output去邊？

巴打等你

110e幾錢？ 我係上次問左你好耐決定買big baby嗰個 我未得閒到而家仲未買 110e係咪會好過big baby? 但貴幾多

今日行通利見到都要4千多D

結他->Interface->USB插電腦->Interface個耳機Monitor口出
係咩問題呢

大師點睇one ok rock

one ok pop

好正

新手想錄音有問題想問
如果Interface接電腦，再用電腦個喇叭出聲得唔得？
冇太多budget

想學電結他 玩左年半木結他都叫有個底
想問有咩電結岩新手用

落堂上水

咁要望望實物..

以前d歌幾好聽

Style?budget?

冇話唔得既...
喇叭記得接去interface output嗰邊
同理都有d平mon既
Better than nothing

想玩rock
最終目標想玩到numetal之類
Budget2000左右

咁巴打有冇較平嘅mon介紹俾小弟
想平搞

你禁Audio and midi setting->ASIO config -> buffer legth ->教到最細又唔Clip

準備一個勇敢既心, 格山買牛真係黎到先知咩事

最好唔好買d難甩手既野

好!! 等我出左電結他先!!!!等我!!!!!

4000好似

咁110就厚好多既, big baby高音多d

one ok pop....對佢新歌s好失望

得, 我都係咁做緊

schecter. ibanez

為左打左美帝市場吧...

alesis

係香港玩純音樂band係咪無乜出show機會？

唉

如果真係4000都抵喎 big baby連pickup都要4100

即係個interface可以唔洗插喇叭都得？
直接用usb接電腦就出到聲？

錢錢錢錢

taylor個原裝pickup就算吧啦...

guitar-> interface-> speaker

學術請教
Bb Key
| Gm/E Ebm6 | Dm7 Gm7 | Cm9 F7sus4 |
想問下Gm/E 呢個係用緊咩scale / modal??

琴日搵呀Sir 上番堂， 覺得自己好廢

想買prs cu24/408
好洗好用易甩手
不過最想要都係suhr，但實在枝枝唔同聲
唔摸上手唔知點

買完支結他自學左好耐都未識

玩左好多年淨係識掃下chord自彈自唱

基本bar chord # b major minor冇問題

想深入啲應該玩啲咩？7 11 add9 chord定scale?

之前果啲全部自學 依家應該繼續自學定出去上堂？

仲有自己寫歌永遠寫得一兩個bar就作唔到落去

點先可以延續chord/Melody

Sorry呢啲樽頸位問題糾結左好耐

一直都解決唔到 唔好怪我一次過問咁多野

好地地on個#4 再跟個4m, 一野lydian 再大key minor佢啦

prs又真係幾易甩, 反而mu仔好似冇人買咁

歡迎加入占咪流

要上堂了, 再攪落浪費更多時間心血

問多d啦每日入黎問

咁請問應該玩深入啲既chord定scale?

寫歌得少少作唔到落去應該點算？

Taylor全部原裝pickup都唔掂？

mu仔要睇邊枝
jp都唔係枝枝有人要

你應該了解下其實d chord同scale係點運作先, 你而家寫到少少可能係撞彩開左個好聽頭但唔知其實點解好聽, 如果你知d聲音點運作, 你開左個頭就會一路寫到落去

起碼中及低model唔掂

我之前賣支25th anni(我其中一支主力結他)

有人壓到我1萬.........

食環買飛睇show放蛇 屌你老母

真係痴能線!!!我同學生一齊睇 睇到我都嬲埋

唔該巴打

即係Lydian minor ?
1 2 b3 #4 5 b6 b7 咁樣？

占仔果日出純音樂？
播backing 定full band 出？
觀眾反應點？？？

咁窮撚用耳筒係唔係比較好
暫時睇中akg
akg好似幾平

幫阿蛇推
好想瘋狂上堂

就咁Lydian已經食到個chord, 後面個4m係還原黎

係黎緊星期六

唔好打算用earphone

你係~?!

張海報做咩唔印你名？

我想問除左磨saddle之外仲有咩方法low down 個action? saddle 磨盡都係好高
12格:3-4mm

好似係草go黎, 另一張有

但印唔印都唔緊要啦.....鬼識我咩

磨盡都高?! 你手上呢支係? 有冇圖

gs mini taylor

度左頸未?

隔離登好似死城咁
個官方app搞到部手機都輕撚埋
都係呢邊好

小弟有一個電結他setup問題 小弟有支Floyd rose搖座既結他 前排第一次換弦唔小心換左10弦 彈左一排唔係好順手想轉番09弦 同埋我drop d左 後面d螺絲扭鬆左 如果宜家轉番09弦會唔會好大問題 同應該點做？ 我認衰手多 求巴打們救下小弟

呢面係快好多同多人好多

換唔同粗幼最明顯分別係個彈弓要教番, Intonation都要教過, 但你換線後有冇setup過先?

個intonation無搞過 剩係搞個後面D螺絲令到個搖座起番上黎

有無見過一d本地上左年紀既大叔彈速彈？

我睇d片真係心諗做乜鳩，咁都夠膽出來教人

有

有冇片

較左truss rod先，再較後面，最後先較nut

想睇

Saddle淨係影響第一格高度

咁你只要換番09 , 放番彈弓就可以, 唔會好大問題

頂, 我終於bounce好晒最近寫既兩首新歌, 姐係遲d教學影片裡面第11集同第22集既綜合練習曲

走數兩年, 終於望到終點啦阿媽呀

但我之前已經鬆過 再鬆條螺絲會唔會飛出黎？

你之前係換更粗既線, 所以應該係收緊唔係放鬆bor

你而家先係放鬆

占占遲啲搵你學返

你係~????!!!!

占仔

係我

啲留言真心定點

咁alesis有咩型號又平又正

想問巴打點樣計chord喺bass按邊格 例如 bm c chord

師兄 咁如果咁既情況再鬆會唔會出事？

Elevate 5 5吋又唔係貴

Elevate 3 or 5

如果唔係好唔夠位, 就唔好買3

4線 D# E F
5線:A A# B C
6線:E F F# G

佢on邊粒, 就禁邊粒, 留意on o個粒bass要係個chord最低既音

梗係唔會啦

但你鬆得好唔balance, 快d度番好佢

大家~!!!我黎緊星期六 3月11號, 會去呢度公演我既新歌(姐係教學影片入面既練習曲1同2)

如果到時得閒~ 黎睇下呀~~~

練習曲preview, 只有真毒才會彈到

有冇人星期六睇show

. 感謝

我

原來我個fd有份出

整燈牌先

Who

我彈到
我是真毒

Btw呢d show要全原創定cover都得？

J字頭的

換左一日弦
彈左三四個鐘就開始生鏽
D addario 做乜鳩

今日天氣潮濕到咁...

間房有抽濕，67%濕度 算係咁
平時50~60％
但無可能咁快生鏽到咁

光速

唔明返黎問
明都要每日返黎吹水

yeah

其實香港黎黎去去咪個堆人

a3 size <<毒拎之家>>

拍片

好似得我係原創

jimmy shum?

d仔係咁上下......所以我買親線都千幾二千蚊咁大手入貨....

回南天

香港既濕濕天氣

好耐冇見，強勢回歸

買千幾二千蚊既線 唔會擺係到生鏽咩？

一千蚊一set

整係彈木結他有無出路
同埋彈到晒大路chord
可以從咩入手練(木結）

純金結他線

轉鷹牌啦

唔知係咪因爲facebook用真名真相，所以好多人講野都好假
你試下返去HKband, band房重地果時，實屌到化開啦

好想玩下
但得2觀首歌時間咁少？

用埋呢兩三包就轉
Ernie ball 有Co 定無Co好？

小弟都唔喺好明。姐喺按翻個音既根音？唔洗c chprd + 全全半全全咁計？

不過唔該巴打先

用保紙袋

多謝朋友們幫我折

acoustic仲受歡迎

我回來還給你.....純金打造..... 的.... 愛。

介手

我聽日會彈3首
1初心之毒
2偽毒考驗
3餐蛋麵

我唔知心理作用定點，有co硬係覺格住d野咁

你撈到好亂...

講呢堆

幾時彈cliffs of dover

無co都耐用過D記
買m-steel 轟轟轟

餐蛋飯

d仔又真係幾快gg

但我覺得手感ok
Ernie ball會'nup'手

我之前支Floyd rose 都係用緊ernie ball 覺得幾正。夠硬身

界手

係幾硬

一slide
不了

占師傅今晚好型

出左啦,正呀

我寧願過多排先換 換完又濕到媽咁 我自己又懶 唔入袋 懶到直接放個吸濕盒係支結他隔離算

大家點睇nowhere boys

o個種手感真係唔鐘意就會好反感

我愛黎明

jason單飛左好似仲正

小心乾過頭

4 pin midi to jack

唔會掛

買個濕度計最好

要整條

4pin?

其實吸濕盒係好烈性既產品，唔係咁用

正解

用黎jack 咩?

跟左個老師好耐，但覺得佢教野無系統，想教咩就教咩，又無notes，自己又無心機彈scale，學左幾年都唔知自己彈緊咩，靜係識上網搵譜彈，仲有無得救

咁似我

無線咪用

梗係有啦! 加入占咪流保你全家平安! 上堂時間有彈性過香港仔魚蛋, 有系統有notes呢d唔洗講啦，仲有30幾條度身訂造既針對性練習，三首低中高程度占咪綜合練習曲等住你挑機

咁都仲唔報名??你唔驚走寶比朋友笑咩?

nice

呢條原裝唔夠長，要整多條長既

喺呢個post度CD-ROM咗應該兩年有多
學咗年幾電結他 最近想買隻multi effect玩 睇中隻boss gt1同zoom g3nx 有無話邊隻正啲 (遲啲想再買啲pedal夾落去一齊用

diy萬歲

好感動，cd rom左兩年終於上水

zoom我係唔推薦的

另外multi串pedal係件失敗率好高既事

一路睇住你走數
btw如果係multi effect ~$2000邊隻比較好呢 唔該晒

知唔知supper moment 首白雲說用左咩tuning

multi 兩千蚊果啲好電
會電死人

啲聲那埋一舊

有錢=靚聲

走數

最近比人叫我做肥mk

2000蚊既multi真係推薦唔落...一係你試下收唔收到舊d既2手hd500

standard Eb 吧

攝影窮一世, 音樂窮三代

占仔兩樣都有玩

有咩結他帶同袋推介
諗住買daddario條帶
袋想買mono電結袋，但唔知邊隻先啱用
點睇

結他袋用Mono就 M80
Reunion Blues 就 RBG1BK /RBCE1
不過RBG1BK 停左產。得返Ebay 食炒價 2xxx Hkd
Reunion Blues 有test 係四 、五樓 掉落地下都無事

So rich

攝影唔算有玩啦....

我兩樣都用淘寶....

好有錢... ..

窮到褲穿lone

同埋攝影我唔算有玩

又要返學校教結他班, 真係我覺得最辛苦既堂

教過女校
幾好玩

我都想教女校

係咪返去hea 兩個鐘就走得人
睇住啲學生鳩禁chord

我都想搞

教

男女

咁我又唔會..

一個字:攪!!!

明既

唔洗扮

咁會點
依d大班會點教
Jim有冇機會帶住我上一次

multi 串pedal失敗率好高係點解 小弟有隻boss gt100 想外接D pedal踏板 但一直都懷疑緊可唔可以咁做

我自己都好唔想, 下次再有就你去教ok?

因為個程序上amp左個signal兩次(or更多), 會爛聲

可以咁做, 但未必好聲

有冇得睇你教先
唔太識一對多

入去放低幾個chord 睇班學生彈到落堂
再唔係入去吹下水 撚兩手
等佢地私人contact 你一對一教

我去ok?

帶個助手去咁款

咁..

咁....

今日睇通利martin同taylor都減價 想問下DXMAE同DX1AE有咩分別 彈落DX1係好聲啲，但貴千幾蚊（雖然都喺我budget內）有咩建議

搬搬抬抬我ok 架占師傅

最大分別係個top唔同, dx1用埋sitka spruce, 震出黎份聲穩定d同埋會光亮d

應該係因為咁你覺得佢"出"d . 好聲d

交比你啦

之前諗住買big baby但試落真係差好遠 想買110佢又淨係得110ce 而家叫佢留左支dx1

就dx1啦 留明等包膠

我都等緊你拍acoustic野呀

唔知巴打有無遇過依個問題
我依排接觸多左一啲比較快嘅solo 當我分part練既時候 可以彈到 但係當我成個solo彈個時 去到啲音快啲個句就彈唔到 好似控制唔到隻手 成日好似kick住咁 分part練又得返 依個情況可以點解決

另外當出表演既時候 雖然感覺無左緊張感 不過手指速彈既時候 手指又會遲鈍左好多 發揮唔到練既時候有既表現

要出左電結他先, 最近有D情緒問題...又停左陣

Musicman真係好肉酸！

好簡單, 未彈就要唸定下一段

你明白既話, 一句就就解決你心結

上台呢個問題...我係屬於少出去表演既人(太毒), 但我由細到大從未有過stage fright, 一上台就變左另一個人咁, 好享受

所以唔好話會遲鈍左定點, 我上台直頭會打高幾班, 你都參考下呢種心態, 可能就會刻服到

咁大穫 咁好好抖下，多啲同我地吹水

我知道下一句要彈咩 不過有時就會有“死啦又到依句” 有叫過自已諗住一定彈到 不過都係會炒 可能係炒得太多有陰影 突破唔到 成功率我諗一半都無

我唔知應該繼續分part同減速慢慢打上去 定係成個solo練到彈到得為止

我都想要支

每日都入黎吹

你大把mu仔啦

成個solo練

其實只有幾支

LIVE!

好型

筆直千五左右 有無好用既amp推介
屋企唔大無咁多位擺 最好一隻過有唔同effects同可以插電腦錄音玩下

而家用緊果隻blackstar id10有d頂唔順 huzz好勁搞到完全無心機彈

push

你用1500買個interface好d

戀愛了

即係點

結他>interface>電腦>monitor

再買bias

但我本身電腦個喇叭唔靚(垃圾razer soundbar)
出d聲會唔會好柒

拜仁抽中皇馬
真係rip定

千幾蚊買唔到啲咩好amp...

老師點睇日産schecter
萬零蚊值唔值

插PP

1500蚊仲有唔同Effect可以插電腦錄音玩下, 有都係得d大陸雜牌

咁你不如買個interface, effect在電腦攪掂, 咁係最慳而較果最好

bias我仲未研究到點解個個話咁好聲, 我用左陣覺得唔係咁出色

應該唔會差過1500蚊買到以上條件既amp

唔識睇波....唔知咩黎...

日產schecter同一般日產結他一樣, 木頭處理得非常乾燥, 好硬淨, 個聲一樣係高頻好出, 如果你鐘意呢種"架仔tone" , 萬零蚊值

但有部份人覺得尖

用左半年
覺得啲dynamics 唔係好掂
同埋啲聲假假地，有少少刺耳
kemper同axe fx 果隻實在啲
可能我唔識set啦
不過咁既價位黎講屌打晒其他

sd 2 24

咁有無推介

紫色
我都係玩jrock/acg多
儲緊錢買呢枝

之前想買 7千幾咋
不過floyd rose實在唔識用
結果想買 GS
但萬五

Sd 24正野

歐聯

始終都係電子野

7千幾？
二手？

用左兩年fx ii, 其實我覺得係真係好唔錯, 但始終差咁份真amp味

schecter個art work其實幾靚

你只係錄一支結他既話, 咁2i2應該係最抵

靚能到

schecter d artwork靚起上黎真係一地濕晒

點先可以有schecter讚助

而我不知道

假聲味好濃, 而且十分薄弱

係咪韓仔?

我都覺得bias冇想像中咁正

正
哥狗

被吹奏得太勁

唔吹奏下邊有人用 不過新手用都唔差

哥狗隊曼城出左局啦
拜仁係安察洛堤帶緊

屌係喎
成兩年冇留意
一時load錯咗

之前有條片係話bias同fxii a/b test直情聽唔出

我心唸唔洗咁誇下哇, 雖然係廣告姐

咁買左返黎之後用咩software去做playback/effects
新手真係唔識

brutal 到癲

sales 王

唔好曬錢

ibanez 好mk

肥 mk

時間會說明一切，
科技咁發達好快就可以扮得更似

痴線

VST我用guitarrig5 , 仲有好多免費既可以試下

真係好din

............寫埋ex寫埋練習曲都冇人理我

系我系我

我又想整番顏色頭, 黑左好耐

留名等發達

好想lam個body

偷偷地開live

毒能做咩都冇人理

老老柒柒，其實唔用interface直插結他落電腦有咩分別
上youtube搵唔到有人拍片比較

唔用interface係咪用轉插轉3.5頭落電腦

其實strymon果三隻野係咪真係咁勁
bigsky係咪有埋delay?
諗落又好似有啲overlap咁
利申：無親手試過

內置sound card rubbish 會有latency

絕對唔可行, 所以搵唔到有人拍片

係, 但唔可行

1)Latency
2)爛聲

此delay非皮delay wor

佢呢個係pre delay, 即係個reverb彈番黎既時間

有幾多人會用靚sound card

有時老師同學生人夾人

好想去越南玩下

靚極佢都唔係預用家咁用, multi media同industry用途係兩件事

加油呀

咸濕佬

1個去幾個返

去睇風景

咩風景先

峴港食海鮮聽講好正

練嘢練到頹頹地，altered scale練極都上唔到手

練嘢嘅過程真係好孤獨

落老蘭打返轉

加油

要學習享受孤獨............

要成為利害既結他手, 第一個條件係夠毒。

打磚

多謝支持

毒拎之家 今日網罪, 唔知仲訓唔訓好

訓

一睡不起既intro

想問下邊度買pedal好
想買隻soulfood od同suhr riot

同埋點睇係ebay買pedal

成日話無錢但成日去旅行

越南擺明窮撚去啦

唔好呀

學左年零左右 ，bar chord 始終㩒唔好 差唔多日日都有練咁濟 本身手指較短 ，同埋我懷疑我用錯接觸面㩒 有冇咩bar chord小秘訣

通利冇就上網訂

ebay其實已經好安全~唔洗太擔心, 好保障買家~

倒轉穿D線係其中一個方法但你個nut都要調轉裝, 而且高音位又好唔方便

接觸面同角度係重點

如果兩樣都做o岩左, 咁就好有機會係結他問題, 拎黎setup啦

Orville By Gibson點睇

岩岩見到池袋黑澤有支LPC 57rissue J撚到出血
但賣得好貴 連運費成萬4差唔多買到Gibson LPC

等二手LPC好過

今日第一次認真試玩drop tuning
彈5,6線發覺好易bend左線
成日#左
btw 玩drop tuning 有冇咩特別技巧要學

恕我唔識欣賞....不倫不類..

似係想做Gibson既肥厚美極聲, 但又同一般日本結他一樣將舊烤到鬼死咁乾, 結果出黎係又肥又刺耳, 呢個價錢我真係絕對唔會考慮

我覺得訂支left handed會好d

好易bend左線你要小心了, 好有可能係你平時已經用錯力, 而家drop左tune條線tension低左你就更易拉到而唔係禁到條線

有改善方法

"禁"住條線，唔好抓

遲啲搵你上堂
自學左幾年真係要搵人執執

發生左d事，我個心好能痛呀

Sor

做咩亂入

今日拎左支DX1AE返屋企，發現有少少難禁，唔知係我廢定點 呢啲入門martin係咪都係咁？係咪應該搵人set下佢

占有咩煩惱可以同我講

冇你咁型棍子，落去盞俾人笑柒

毒咗12年啦，冇話唔享受嘅，不過有時都想有人分享下成功嘅喜悅，分擔下失敗嘅悲傷

不過，練百幾二百個cycle melodic minor之後，今日終於有啲起色啦，感動仔

都唔夠占仔咁型棍

恭喜 每日返黎報告進度

都話我比人話係肥mk

我真係想死

我情願好似一開始話我mk都唔想係肥

肥

月巴

連登有愛咩 冇

無線有愛咩 冇

舊歌重製

留名

新到留名
小弟唔想再幫襯湯李，Taylor 聲太尖，martin結他qc覺得越出越差，想問問有無咩推介

新買支結他第12格有差唔多4mm 應該出去搵人磨下佢定點？未試過唔敢自己搞 喺通利買完又唔記得叫佢整

離開大台啦我

搵占sir學bass幾耐先玩到slap
有無得代購short scale bass

Lowden 手鬆動d時會係我下一支木結他

你絕對唔會失望

差唔多4mm就肯定唔正常, 你叫佢整其實都係hea下你, 因為佢地係唔包setup的

希望你可以考慮拎黎占咪心playsmusic setup 我地會幫到你

返大陸搵人仔

我諗住搵你呀但有冇detail 喺邊/幾錢.....

實在係太窮啦
今年開始決定用以戰養戰儲錢大法
希望儲到錢

一個 chord 有幾多粒音

彈scales果陣發現隻手指公用左好多力
點樣解決好？

想人介紹下pickup，想聲natural啲
多自彈自唱，時不時fingerstyle
而家睇左幾款
Seymour duncan magmic
K&k pure mini
Lr baggs anthem sl
有無用家可以分享下
或者其他款介紹

Btw 結他shape係om

Jason Richardson 真係好正正,哩三個月,日日都要聽佢先安樂

fb搵 占咪心plays music

長沙灣，setup $450包daddarios線

我都為錢好煩惱

訂造我就唔係好熟，不過幾個學生都訂造過，通常係warmoth同另一個做relic既牌子，不過幾支出黎聽佢地講都係唔太滿意

去尖咗間通利會唔會好d呀? 我次次去都好開心

最少2個

左定右?

我之前都係糾結呢幾款， 最後選左anthem(唔係sl)

如果要natural，anthem唔算出色

我最近 日 日聽米奇老味

有幾開心

LM

屌彈琴彈到手指痛
彈咁耐結他都未試過

未出發先興奮

歡迎肛淋

之前練考試個牌都係咁，之後轉番唔用咁多指尖就好d

練一兩set 好抖抖
玩音樂要錫身
唔係有日你最熟悉既野變到掂都唔掂得就好撚心痛
有得睇無得玩

占有考過琴？

控制唔到自己
部琴放喺電腦隔離
一望到就想練一兩句

玩過一星期琴
發現唔係果皮
所以都係專心結他

我都只係揾下歌仔玩

[/quote]
fb搵 占咪心plays music

長沙灣，setup $450包daddarios線[/quote]

最快幾耐有得拎 我新買唔洗換線

Push

我細個練結他真係走火入魔咁，當時一日大約彈8~10個鐘

我細個練結他真係走火入魔咁，當時一日大約彈8~10個鐘

好記得個陣係練緊chromatic, flight of the bumble bees，手指關節痛到已經唔係好郁到，但完全停唔到，搵冰水止痛一陣又彈過

自己就住啦

錢係萬惡
占仔比晒你d萬惡我啦

點會冇人理...
你又未出片

拎拎勁巴打

左

其實自己都知mic係最正
K&k有隻款啲聲好得
但係唔係好接受到佢突出黎嘅樣

你應該講緊k&k trinity ?
用咪收真係唔同d

Yes
唔鐘意個design 所以買都只係買pure mini
So far自己聽都係mic個聲會natural啲
Traducer或者under saddle pickup聽落都係膠膠地

fb搵 占咪心plays music

長沙灣，setup $450包daddarios線[/quote]

最快幾耐有得拎 我新買唔洗換線[/quote]

快起上黎第2日拎, 但通常我都答7日, 有時太多整唔切有走賺

唔關新唔新買事, setup一定要拆晒d線落黎, 另外就係就算新買都好, 佢pack線未必o岩你/亦唔會係最新(運輸/display/倉 氧化等等)

走火入魔, 對手痛到郁唔到咁濟都停唔到, 當時真係痴痴地線

如果錢係惡, 我簡直就係純白無暇

咁又係

可能係:
1) 姿態已經習慣錯左
2) 彈慣未set好既結他

終於有人同我一樣咁唸!!!!!!!!!!

凸支咪出黎真係好能樣衰呀屌你老味

直情係de buff黎, 拎上手彈會廢左

始終玩咪一定係最真, 又最多野玩, ab xy lr , 收頭定收尾收room定收head定全部都收, 續個配答都玩一日

距離, 溫度, 濕度又會有唔同, 每次都可能唔會一樣, 最滿意既可能只有唔知邊日既唔知邊一次, 所以玩咪錄音錄出黎真係好似係一個"成品"咁, 好有回憶價值!!

不過話說收咪實在太麻煩又太貴, 我都開始用di錄木結他一段時間...d咪都開始想放鬼埋佢

pure mini都唔錯

anthem有得溝聲, 我會落少d saddle, 真少少, 主要靠後製救番

雖然睇得多review 同demo
其實有樣野都係唔太理解
點解唔同pickup款收嘅聲會咁唔同
有啲好electric feel，有啲又膠膠地
係咪收嘅frequency唔夠闊？
如果係，咁係咪照計我dual source,甚至tri source
最後就可以reproduce到原聲？
定係single source 例如k&k pure mini透過eq就已經做到？

Sorry for 1999 希望你地get到我講緊咩

因為以前主要都係彈電結同埋用interface嘅preset,所以唔係好識呢方面嘅野
如果有巴打可以講解埋eq, preamp就好啦

右手痛就練左手
但依家連左手都痛
彈返結他算

點解唔同pickup款收嘅聲會咁唔同

設計同用料唔同, 收到唔同frequency

如果係，咁係咪照計我dual source,甚至tri source最後就可以reproduce到原聲？

唔可以, 因為就兩支一模一樣range既咪, 材料唔同收出黎都唔同, 簡單d講係可以好多種唔同"質地"而一樣frequency既聲

定係single source 例如k&k pure mini透過eq就已經做到？
後製係有幫助

玩音樂真係玩命

kellysimonz 就快出新專輯

好懷疑其實佢係咪受過情傷黎,好似有三四隻情歌係專輯入面,有兩隻仲要係同一首歌,但整兩個version
加上佢以前都周不時就會玩下情歌

鐵漢柔漢

但真係唱得好難聽

哩段真係經典 ,不過佢有首please don't leave me 幾好聽,同原版把聲幾似

每次睇段we are the world 就會忍唔住笑到震

屌睇真D,佢左手做緊乜

3分24

Oush

枝結他個bridge位成日有靜電
一野電落黎隻手臂

今次大撚獲
上左focusrite個官網down左個比2i2用既low latency plugin
宜家一插住2i2開logicpro就輕機
屌你老母臭閪點撚算

屌你老母我想一拳打穿個mon
del撚左個plugin都仲係輕機

真係超難揀
我諗最大機會都係pure mini
巴打有無preamp推介

似係你隻手有電喎

吓，經常比佢電鳩我
痛到仆街
之前以為係舊果枝啲wiring定唔知乜問題先有電儲左係果個位
點知新果枝一樣電鳩我
有咩辦法可以ground左佢
應該係palm mute積左啲charge係果個位

笑死
今日認真聽
我覺得自己唱歌好過佢

雙腳離地

有d咁既plugin

其實應該唔係plugin黎
當係extension咁
可以令個latency再低啲
後尾睇返先知某啲版本既osx用會有bug

巴打平時用咩scale多？

check下條grounding係咪甩左

有low latency plugin咁新潮??!?!?!!?!?!?!

似係個plugin轉左你某d 野

avalon我都想買

戀愛觸電

check埋 amp

we are the world

Apple

睇心情同情況...

最近好多melodic minor

可能始終我是個感性的人吧，好想玩玩

插2i2

我都好想玩玩melodic minor

彈極都唔係個個feel

應該點入手練

check結他吧,九成九

始終是個浪子

你要感受好scale個聲同特性先, 再學用途, 再睇人點用

如果想用HD500x錄音，係唔係應該電腦＞HD500x＞Mon？

結他>hd500>interface>電腦

兩枝都電鳩我
點搞

始終功力太淺

我玩七個mode嘅scale都好死，正確d黎講係死跟scale黎彈

可唔可以講下七個mode嘅玩法同精髓？

我HD500直接當interface咁用ok?
定要再加interface係HD500同電腦中間？
因為我每次錄出黎d聲都好電，係唔係我setting有問題？

唔似係2i2出事

你腳離地係咪都電?

真係要等我既教學影片, 打字冇聲, 教唔到

得

有機會, 但hd500本身都電, 你去我youtube睇d早期d既片, 都係用hd500, 我覺得個聲可接受

坐sofa離晒地都電

離地都電

我hd500做interface試過唔知點解好大氣流聲

筆直3-4千蚊到用interface定multi好
要買monitor同interface/multi有咩推介

Amp又太嘈 想一個人靜靜地係屋企彈

係bridge同body枕手個位刮左一大pat老泥出黎

Interface啦
之前敗哂家買amp加pedals
但係彈又要屋企無人
結果過一排懶都係用interface

Interface+monitor 4k有咩推介

2i2+pm0.3?

離地能

未落/太細閘?

maudio bx5a
2手hd500

的確amp既問題好多時係音量

美極

我既經驗係越方便=越玩得多=越勁

2i2, hd500

2i2 , bx5a

成日練武唔練功

你係直接HD500x direct out mon?

到老一場空

經interface

除咗爬格仔仲可以點練功

Jam 10 個鐘

你HD500用咩線過interface?

touching!!!!!

jamming都係!!!!!

sommer sprirt
線材上我係德國fan屎

HD500洗唔洗左右都out哂去interface？
定係interface右左out去Mon就得？

睇你d setting係點, 你有stereo咪out左右

我就剩係out 1條算, 有時安全起見就out多條raw signal等之後有得選

究竟幾時有教學睇

新手一問
左手禁基本chord個陣
琴頸係咪淨係放虎口位
出力都係虎口位?

我自己瘋狂吹緊自己....

成日一冇動力就乜都唔做,....

一係就爆seed狂錄

唔係!!!!

咁計法咪要成5條sommer sprirt , 買線都買窮

咁應該要點
自然咁就得？
因為我c同g 隻姆指個位爭勁遠

好想買PS4 pro

用UX2當interface聽歌, d聲直頭係裂哂
但用HD500x聽就好正常

加油啊巴打

等你教七個mode同molodic minor

發力姿勢唔同，手指同手指公係一對作用力

唔敢唸呢d....好似好貴

show個setting黎睇下

磨碌的minor

冇咩setting可言，都係usb入UX2/HD500x，安完個軟件，左右mon各插Ux2/HD500x，一聽歌就高下立見

3千幾

因為我聽落似係 d driver未轉番，雖然呢兩部野個質素有距離但ux2唔會話直頭烈晒咁

我真係唸都唔敢唸

個driver未轉番

有機會, 其他野未轉都有機會

....

我呢d毒能唔係打機就彈結他
而家機都無得打

係呢 另外想買有無2i2 user都有呢個問題
成日用用下會突然斷左之後要replug先fix到
用youtube嘅時候問題最常見
Youtube video啲聲會變到distorted，同時個video會極slow motion
煩左成年
以前用ux2又唔見到有呢個問題
有無爸打教點做
用緊windows 10 notebook

冇試過

而家食個譚仔都唔敢叫多個送

斷O個下出咩msg?

無出任何野 我google過都有啲user係有呢個問題
但跟住佢地fix都仲有時會發生
今晚補google link

唔通係window bug

例如咁，就咁google一下都發覺幾多人有呢個問題

睇黎係通病

最憎呢啲潮濕天氣
啲線痴痴地手
彈完個指頭污糟晒

仲有條頸痴LUPLUP 好啜手 要彈彈下拎塊布抹

呢D天氣換線真係要好快, 不過o係音樂方面我係唔慳既, 所以我冇呢個問題

所以我最憎有finish既頸......

我去左赤柱靜坐

求指教，初學買咩amp好
係未Roland Cude 20, Fender frontman 15g 會比較好，定laney lv300個d膽機都ok
利申：咩都唔識，連結他都未諗好，thanks

Reverb pedal除左hall of fame仲有冇咩介紹
利申 無乜錢

Interface
Amp係屋企又要就住就住玩

發燒
訓喺床咩都做唔到

抖下啦

無錯啦 interface可用性高

MXR?

呢3隻要我選我會選LANEY

fender不會考慮....

MXR M300 點睇? 甜, 又自然, 又唔貴

正解 踏上one man band之路

早日康復

_多身子弱

偽毒所見略同

落大雨呀水沉街

去少次旅行

物理教授占咪心

line 6 要自己keep 住update driver, 原版碟個driver 好outdated

我病咗成個星期

老墨

上上下堂訓著咗
好失敗

想請問下2-3千蚊買木結有咩選擇

我是真毒
不過呢2隻比我揀我都揀tc

今年無去過咪屈我

口水有血

個咽喉好似損咗
同平時嗰d喉嚨痛完全唔同feel
好撚痛

飲水好啦 唔好飲其他野

新手玩左半年電結
想買multi有咩好推介？
筆直1000-1500

GT1啦

呢個價位冇選擇啦

彈慢歌
一大堆arpeggios
好撚驚彈錯
緊張到出晒手汗
心理障礙點解決

投入
放多d注意力落音到
唔好太在意隻手

一望隻手就出汗
有時有啲位無野彈，隻手又出汗
唔知驚乜鳩

跟住音樂個頭un下fing下睇下會唔會好d

呢度係木結他 定 電木結他?
突然間好想搵返個結他手再長夾歌出busking
舊個team散左2年喇....唉~家下出左黎做野都唔知邊度搵人~
有無巴絲有興

應該係電/木結他

好少少
彈快野或者shred唔會出汗
玩慢野，要用chord shape慢慢一粒一粒果啲先緊張

原裝隻碟好似係5年前

最近真係天氣麻麻

真係好累

HALL OF FRAME真係唔錯

立即睇醫!!!!!!!!!!!!!!!

得gt1, me50 o個幾隻

飲水都要小心....會好那

o係多d人面前彈就唔驚

進入無我撞太

多d表演

瘋狂headbang

電, 木, bass , 鼓, ukulele

電, 木, bass, 鼓, ukulele, 烹飪, 日常生活

你似係驚出錯

驚呀，驚到仆街
心理障礙

引用一個我鐘意既鼓手

"If you made a mistake, play off the mistake!"

眼訓了。

Ys
慢歌soft歌都要bang

高潮樣

彈慢野個重點係個樣

John Mayer

最佳示範

講親呢啲都要提佢

笑能死

我未update 前又爆聲又剩

mayer face

姐係可能update driver可解決問題

係咪痴能線？
彈成咁都教得人

但呢D人先最多人衝去學

嘩屌, 彈咩春係度

好痴線
德sir仲勁過佢

前排行過tomlee
見到占仔你之前話PRS有支個琴頸冇落油果支
好似幾正咁

但成$29000

同以前大陸有個咩無差別格鬥派一樣......係咁亂叫扮動物跟住打人

鐘意牙? 買啦!

有d動物拳幾勁架
E.g. 猴拳，白鶴

但佢有時講d theory 好似幾ok咁
係佢彈野同玩詠春果度我笑左

theory跟書係人都識講
做到先知

那有錢
但唔知好唔好wo呢支

心郁郁想砌pedalboard
但要買齊啲野都幾甘下

一個月買一舊囉

Bass新手留名

毒拎之家wtsapp group有人搵到

唔....係比較傳統既jazzy 樂理, 我就唔係好食呢一套

各位有怪莫怪

正解!!!

試啦!!!!! 如果你係去, 我幫你打聲招呼先

所以買fxii or kemper一次攪掂晒係可能仲平架....

都係個好主意, 好似個個月都有新野玩咁, 會好有動力

有勢力人士

通利琴行

.................

你班好朋友

唔該晒

揀返支jp167先啦

想請問下香港邊到有tone city嘅pedal賣？？搵極都冇

我跟占蛇既

返左綠色應該會話我知....不過真係唔想再破費.....我好想搬大鋪大studio要用好多錢

葵興，不過唔知齊唔齊

做乜會對呢個牌子有興趣?

冇人識我，講都冇用

幫你留起三日

都冇綠色，唔係咩?

新手想問下個手勢係咪錯左
我見啲人手心都唔會用黎發力 除左bar chord

有就留三日掛

新手想問下關於minor & diminished chord

minor = R b3 5
diminished = R b3 b5

如果C大調
等二個chord = D F(#) A
minor chord R b3 5 = D F A?

等七個chord = B D(#) F(#)
diminished = B D F?

再想問嘅係
以上兩個chord 要㩒返D & F 嘅原因
係咪因爲C 大調係 CDEFGAB 所以唔會出現㩒#嘅情況？

bass新手留名
之前彈開squier j bazz而家諗住入支sire v7
唔知邊到有得買同埋有冇其他更好既選擇？
利申彈開pop/rock

睇片都知佢彈唔彈得返

木結新手留名
睇中左支taylor 110ce
5千幾抵唔抵玩

抵

好驚比人買左
過多排先買得起

跪求解

一買就想一筆過
3隻strymon都去左成萬銀

3隻strymon 加個midi controller 好好玩

又黎

新手最好就唔好咁, 因為你條1線會經常出唔到聲

後期為左其他動作(Overthumb,barre等等)先會咁做, 但咁樣之前最好用傳統手勢黎禁

走啦, 我唔會攪大佢 真係冇錢

midi 又係好貴
仲要買riot,ts9,ep boost
執齊晒board,cable,袋差唔多兩萬
買ax8又安心又放心

傳統手勢姐係淨係虎口夾住？

所以我有midi無錢整cable

笑撚到我

牙你老母

pedal 係無底洞

咁如果揀電子野
kemper定ax8
我自己覺得fractal個edit既interface好似幾方便
kemper未試過

唔好用虎口位夾，你隻手點會有機動性

我覺得兩隻都好聲...但kemper 冇得用電腦control,你諗你

kemper我最concern係個midi controller
$$$$$$$$$$$$$$$$$$

一個音都聽唔到
速彈唔能係咁㗎

唔用虎口夾咁要點
睇親youtube啲教學都冇講要點夾

你學到亂晒....

c key第二個已經係d f a , 第七個chord本身已經係b d f

sire好似要訂? 之前fb見有fd夾埋一齊訂

大陸人有時真係好好笑

其實我係有發現近年多左人用樂理/用艱鉅既學名黎突顯自己, 冇針對任何人, 但我係發現左係咁

ok啦~ 去馬

呢d應該係長番長有, 唔洗太擔心

不過早幾年我都試過睇中支taylor ga4e, 遲左2~3日, 已經冇左

你學錯晒, 典型上網睇or聽一知半解既老師教, 要小心呀, 概念比手勢更恨錯難返

玩音樂窮三代

越玩越複雜

fxii!!

一般認為古典派係傳統手勢, 姐係嚴格要求必須每隻手指獨立運作及90度立於fingerborad上

玩pedal 窮三代

唔小心開左, 好刺耳, 唔好再qoute啦

吾系甘惡牙

真係無底洞, 仲可以trade出去換, 不停玩不停試

其實玩pedal仔係好有樂趣

電子野一定係ax8嬴

kemper真實同暖d

買代用囉, 我都係買代用之麻, 平好多

等我既木結他教學影片, youtube第一條講點夾啦

Tone都算
屌啦星彈成咁先係問題

電結條頸gloss finish 有時有d 啜手
有咩解決方法
有冇d 咩野類似啞色漆之類個d 可以令條頸變番磨沙面
定係要磨走陣gloss, 但係咁做有冇副作用？

用幼沙慢慢磨, 但唔建議自己做

副作用就冇, 仲會好聲左, 但一做錯就返唔到轉頭, 我幫人整都係小心翼翼

想問錯嘅位係邊
求指教

我知第二個chord 係D minor D F A

全全半全全全半底下
D 係根音，2係E，3係F#，4係G，5係A

咁135的話係 D F(#) A *F個#我係括住

我嘅問題係
minor chord 係 R b3 5
咁所以係咪 b3 -> F(#) 降半度所以㩒F
而唔係㩒F#

咁整要幾錢
btw 用緊bias fx 開始覺得d 聲假假地
仲有d 咩vst 會好聲d真d
定係要老老實實買個amp 呢

你誤會左harmonzation個運作, 你既講法係do re mi fa so la ti 每個起major就係major harmony, 但其實佢個跳法唔係你理解咁, 所以你會有以上問題, 搵個好老師執執d樂理會對你好有幫助 加油呀

你攪清楚harmonation點黎先, 你而家好嚴重

我都係收一次setup價錢炸.....應該就訂制好個價錢表, 不過我太懶了

bias已經係號稱地上最強vst架啦, 你要買amp or起碼用真野黎做amp di了

bais 我仲未有興致認真做個評測, 但上次簡單試完, 我自己就覺得不外如是, 但佢個flexibility 係好高, 我唸係因為咁所以最終攞到個聲比其他vst好

求教
可以指出錯誤所在嗎？

如果 D 係root
D 係根音，2係E，3係F#，4係G，5係A
錯左？

c major chord progression
唔係 C Dm Em F G Am Bdim咩？

嗚
好苦惱

用mark holcomb條片個setting都還原唔到隻聲 大騙局
不過個bias amp head啲聲又好似好啲

唔該哂咁詳盡
仲有樣野想問，pedal 入 vst d 聲係咪會好d真d?
最近想賣左個multi 玩pedal, 但屋企又冇amp,都係焗要入bias, 我見misha 咁玩d 聲又幾正，靚過自己就咁用bias

我都覺 明明照跟番好多youtuber 既bias preset, 但d 聲都完全唔一樣
其實係咪佢地mixing 執過哂黎

個cab sim plugin

占米巴打
我好似明
第二個chord係Dm
係咪因爲D - F 係有一個半音所以係小三度
所以係Dm

同樣
第三個chord因為 E - G 有個半音
所以係 Em

第四個chord F - A 係兩個全音所以係major chord

梗係錯啦, 你講緊c major, 無啦啦做乜d開始又數個major 跳法出黎? 你唔好再唸啦, 越唸越亂

廣告, 執過黎

咁既聲靚過你 你到在經歷什麼

一黎執過, 二黎實在太多位可以令份聲唔同
結他, pickup, action, cable等等等等等等, 都會完全唔同

所以download人地d preset, 唔係用黎copy佢隻聲, 係用黎睇人地個signal chain架炸

話說之前misha推薦左個cap pack, 7百幾蚊, 勁想買

冇錯

占咪巴打
我好似明
第二個chord係Dm
係咪因爲D - F 係有一個半音所以係小三度
所以係Dm

同樣
第三個chord因為 E - G 有個半音
所以係 Em

第四個chord F - A 係兩個全音所以係major chord

咁樣啱唔啱

btw 如果買amp 有咩推介 3千樓下，2手都ok,想玩periphery, progressive metal 野 會玩下pedal咁

電結新手留名
冇夾band冇樂理底自high份子

玩呢d野要求effect多好多, 玩djent好多時我要前後閘, 玩pedal野野計錢真係唔係講笑

我唸你隻amp只可求個大粒少少既拆聲, 我覺得blackstar ht5幾好

其實人生做乜都係, 自己開心已經夠

今日先同個學生講
話無人夾初初起頭好無動力練野，進步會慢

我從來都是一個人 又咪好地地

之前試過ht1 麻麻，不過5應該差好遠？
如果blackstar ht20 studio combo點睇？

屋企用緊係買個mark 5轟轟轟

大佬你唔係攞部combo仔同座mini stack比下哇

blackstar ht20 studio combo未試過, 不過見通櫃之前清貨抵到仆街, 差d想拎部返鋪頭比學生用

病到溫溫dun dun. 啪埋藥昏迷先, 聽朝上水

我起初係聽動漫歌做學結他既動力
但係彈落先知咁鬼難，之後hea玩
到依家彈god knows intro都叫做穩定

占咪巴打有無用過schecter Bh-1?
之前二手區收左支PRS custom 24,聲係好無敵但彈唔慣粗頸同格闊(以前彈fender)
Suhr又太貴，想買支ssh，有無推介？
玩開blues, blues rock, rock野同少少fusion咁
雖然我知tone在我手

叻仔 仲有玩緊咩呀

冇, 剩係玩過大路model
不過你玩blues點解會想用humbucker

因為其他類型都會玩，所以考慮ssh
sss有時玩rock野覺得力水差少少

始於single coil係玩穿透力既~

我覺得suhr有d被overrate 得太利害, 亦唔值呢個價錢

梳化有枝suhr個價都算抵屌

有冇窮人恩物free既plugin 推介

其實PRS好全能真係勁鍾意但真係彈唔慣
Suhr睇中果支2皮幾，對我黎講太貴

我1516緊 因為黎緊會買個tube screamer + evh5150 pedal平時同fd 夾band 用
諗緊係屋企既時侯，點用d pedal
1. 入bias, 但會唔會好似覺得哂左d pedal 咁？
2.求其平平地買個amp 黎入pedal玩
3. 儲多d 錢遲d 買個6505 /5150 個d mini head

如果買amp ,其實evh 5150 pedal 黎做pre amp 咁入d amp 既clean channel 係咪個amp 唔洗咁好都ok? 如果係就個amp 唔洗咁貴，blackstar ht20 studio combo 都夠做
對amp , pedal 呢d 咩都唔識 求教

試下睇下鐘唔鐘意先囉~

Misha o個個係for fxii用既cap pack黎, 姐係類似打機o個dlc咁

free既cab sim我真係冇研究因為我無呢個需要.....

不過大部份既daw都有跟d 原生既amp同cab sim , 其實就好靠後期, 所以你可以試下用o個d跟機野先

prs好甜同好大粒, 其實係好正, 不過我都係咁唸, 麻麻地prs條頸

1) 唔會, 不過有d麻煩
2)好主意
3)就算mini head我都驚屋企用會太大聲, 唔開番一定volume又唔full range

其實個5150 pedal固名思義就係用黎代替/sim個amp頭, 但你話係咪就唔洗理本身個amp, 咁就梗係唔係啦, 出黎份聲係點仍然好睇重你個amp同cab

其實玩得pedal你要預左屋企一定冇o係band咁好發揮架啦, 始終全部係真野要求聲音好大呀...

咁又係wor, 始終都唔開得大聲 我都有d 驚ht20 studio 係屋都太大聲咁，如果係5150pedal 黎做preamp, 就咁用ht1 係咪已經ok 呢？🙈唔洗去到ht5 or ht20 咁
另外想問如果5150 pedal 做pre amp 入 vst 係咪又會似番真amp d?

我都仲掙扎緊要唔要買amp係屋，其實都主要係想d 聲真d 同用得著番d pedal 既聲，所以如果入番vst 都d 聲真番，就可能唔洗買amp 咁

彈多排睇下慣唔慣，都唔想放
放左唔知買咩 ，我諗pick up多數選擇ssh
進可攻，退可守咁

冇得咁唸....
唔會話一係真，一係唔真，一定係差少少好少少，續步唔同

剩vst<pedal ampsim <pedal 真amp< pedal大amp

針冇兩頭利，不如你留prs做high gain，買多支斯文野玩blues玩fusion

唔該哂 咁我應該試左pedal + ampsim 先，唔滿意再試pedal + amp
btw 要玩pedal 既amp 係咪一定要有effect loop 好d?

冇錯，試晒d唔洗錢既方法先

我枝cu24用緊hfs果啲舊pickup
想啲聲再modern啲
想換對58/15，點睇

好
咁係咪應該 guitar ->pedal->interface->bias->monitor 咁

我呢排都係咁用，但reverb點搞，bias無fx loop
或者我本身隻pedal有埋pre amp function
咁落bias咪amp左兩次

巴打用咩pedal 玩

窮撚Joyo

唯有彈多一排，克服到粗頸就得

平時都有聽開Gary moore同松本孝弘
不過彈唔到佢地d快野

我都睇緊隻mooer spark echo, 平價就叫做有reverb 同delay

邊個cab sim 最正？
Twonotes Torpedo wall of sound iii 掂唔掂？

schecter nick johnston 果支屌唔屌得過

我覺得想Modren可以考慮bareknuckle

試左呢個先

你有preamp咁bias咪剩cab sim囉 做咩要夾硬amp兩次

joyo偶爾有一兩隻唔太衰, 但整體好平好平, 唔知想打咩市場

人要惡過結他

佢地唔算好快, 但d slur同touching真係好好

我有排勁迷松本孝弘, 真係神編神作

mooer性價比高

未試過, 但聽demo就唔錯bor

屌得過, 衝!!!!!!!!!!!!!

淨係得bias amp無bias fx
bias amp好似無得淨用cab sim

首hana真係好淒美 次次聽到二胡搭結他果part都好滾動

咁我就唔知, bias剩係down過試用研究左陣

但我知guitarrig有, 冇理由反而bias冇

好多歌都好正.....

我反而唔知guitarrig有

但風評係bias屌打guitarrig

所以我都係用bias，完全無試過guitarrig
我認我係跟風撚
不過計落其實bias已經靚聲過好多pedal
係差在唔夠厚，同埋個空間感怪怪地，用耐左就發現mic收cab果個位最影響出到黎個效果，一郁已經唔同晒聲

有機會再試下, 不過我應該會用ipad版多d, 次次帶部fxii出去彈幾首歌真係好辛苦

係
Tak版既sunset都好正

諗起以前初初玩係彈les paul款大陸野
一換se覺得 屌條頸咁薄
點知過多排大把結他頸仲薄
但覺得prs果隻都唔錯了

又唔係薄就好既~~~自己舒服最重要

Les paul就咁彈都冇咩野
總係去到17格打後 有舊好大既野頂住 唔係幾就手咁

新果啲冇呢個問題了

當然有冇人買新就係另一個問題

lespaul個設計其實有d過時,........modern guitarist 大部份風格都好常用高把位, 呢個設計真係會淘汰....

咁樣樣...

其實做咩要整到咁...

買其他廠既les paul都冇咁嬲

咁多年前既設計, 邊會預到而家既情況

要成隻手伸去前面

lm

以前既接駁技術廢？

我有排名貪得意都咁做

我唸係冇預過會咁廣泛地用高把位

用埋手指公彈

可能要學佢咁先彈到

大副度tapping我會用埋左手手指公

一定要楝起

留左支baby taylor 下個星期落尖咀通櫃攞 new guitar day

我想問電木結用既cable有無話邊條好啲

百幾蚊果啲條條都差唔多

好啲就上到成千

咁是但買條算
我既技術應該未洗去到用千幾蚊既cable

真係超級反人體工學

又要揹低又要拎返高

線才方面我係德國Fan屎, 基本上剩係用德國野, 其中最常用係sommer, sprirt同sprirt xl 係我主力

不過木結他我有時會用一隻日本線叫canare , 溫柔d, 你要自己篤入去試下先知因為木結他變數好大

monster

唔好呀, 垃圾cable害人不淺

但有時高把位我都會咁做.....

揹高唔型呀麻

岩岩學木結他, 有以下問題, 麻煩巴打幫幫手,唔該

1.禁F chord個時,1手指需要bar晒1,2線, 成日1線都禁唔實,搞到無聲.
用食指側邊禁,都係無聲.
請問會唔會有d特別技巧?.

2. 禁G chord個時,用2,3,4手指黎禁,3手指禁到條第6線,4手指就禁到第1線.
當禁到個G chord 個時, 個手勢就好奇怪,就手指全部指嘅方向都唔同.

1) 要貼近條fret 禁, 好多時因為隻手指bar起上黎打斜左, 得上半折貼住條fret, 下半就越黎越遠, 1線就梗係最明顯

2)呢個睇唔到真係唔知你講乜

between呢位巴打個名就知係溝女王

咁有無話邊款cable好
但我學生哥一個 budget唔多

我用sommer, 感覺良好

點解咁都可以負評我, 真係好冇天理, 好氣女

les paul揹高極柒

好多結他揹高都柒

除非個人本身好型

所以情願彈唔到都要揹到掂地咁

可唔可以比多d idea我拍片, diy野拍唔拍好? 姐係換線呀, 焊cable呀, set聲呀 o個d

呢d多唔多人睇其實

拍咗先

㩒多咗

好啦咁

我下星期去通利攞結他都唸住拍多個占咪日記, 終於第3集

通利有無得買

拍拍拍

焊線

冇, 等我拍條片教晒去邊買同點整啦一於!!!!!!!

咸濕佬?!

好啦!!!焊線教學!!!!

是咪真嫁

講左有無2年？

睇黎要揾人賭j先有動力拍

咁就等你條片救我啦

慢慢等

我個心好撚痛呀

我來賭！！！

全盛時期要等幾耐

我來睇！！！

新手想買支電結他學
諗住平平地買支Ibanez GRX20ZBKN或者比多少少買支Telecaster
想再試下手感同睇下邊道平d
請問有無邊間琴行有做緊減價？
除左Tom Lee仲有無其他選擇？
謝謝

Ibanez mk
Telecaster la ching

我玩得好屎
一黎就買tele我怕對支結他唔住
想買支入門快快練得好先獎勵自己買tele
而且香港好似好貴，想遲啲去日本先買

一來買tele la
唔好浪費錢買入門

三千蚊mim tele都見得下人架
練又得，出show又得
好過買新手結他唔湯唔水咁
彈上手都舒服啲

日本啲結他唔平喎

係認真想玩就一步到位啦
練都練得開心啲
啲入門係俾啲唔知係咪真係好想玩既人買

聽完各位意見都覺得大家都講得啱
如果買支入門之後仲要煩脫手
一步到位的確好似好啲
請問想買telecaster除左劏你琴行仲有邊道有得撚下？

你想買邊間廠既tele先 ？
有冇限幾多budget ?
介唔介意二手 ？

最後無買到taylor 114ce
買左支martin dcx1rae

我早排都買左支dx1ae
巴打有冇覺得好難禁？ 我準備要搵占師傅整整佢

岩岩買 返去摸熟先知
但試個陣又覺得無乜問題

真

哇呢位巴打應該好早睇呢個post

最近又抑鬱發作, 乜都冇動力做, 唉

迫自己錄左少少教學, 但冇mode真係好低產量

冇問題, 萬大事有我

星期一去買

我星期一去買

3日

最後一刀我來切

得tomlee炸, 因為佢地係代理, 有其他細間有水貨, 但都係得一兩款, 去tomlee一定係最方便

你死啦你得罪好多人

其實無分高低手, 個情況就好似你打online game, o係新手村, 渣住把跟機送既垃圾裝打波利, 打到訓都未升夠升一轉, 但格黎個有錢仔渣住把+99神兵一刀一隻, 半粒鐘攪掂升夠level

一支好結他, 就好似你渣住把+99咁, 唔單升level快, 仲會令你更感受到隻game既快樂, 勇往直前

有幾多budget就買幾多budget, 否則好快換結他的話一樣浪費錢浪費時間

我都覺得日本就算同款都會比較貴, 唔知係咪咩計埋稅定唔知點

通利最齊, 但有唔同分店

最齊最多就係尖沙咀, 灣仔, 去呢兩間應該就睇晒架啦

無所謂, 最緊要自己鐘意

martin難禁係一個錯覺黎, 好多人會話taylor好禁過martin, 其實係因為大家出廠設定唔一樣, 同埋taylor條頸做薄d

set完會改善唔洗擔心. 多謝支持

唔知係咪支野新定條頸唔係令面定佢啲線未彈慣
Sliding 轉chord有啲唔順咁
又唔係禁唔到 係有時會kick住咁

拎黎睇下

加油ching

拜山王

我都今日拜山

我明
依幾日好辛苦

多謝, 今日開始好番D

最後一墳你來拜

呢個post好多痴線佬同抑鬱正

心情一唔好就聽radiohead
越聽越頹

thom york都係痴線佬，認真

有錢先得架

經過琴日單job發現 都有唔少人會選擇入return
同埋用地雷仔一出事就有排跟

上台之前記得確定下自己份野係咪work

1.玩fingerstyle成日點到即止 啲音延長唔到 係咪有咩問題 可以點改善
2.有冇平靚正鼓房介紹
3.可唔可以教下harmonic
唔該曬巴打

用ax8無煩惱

無錢

巴打們 有無平玩interface好介紹

木結bend極都bend唔到
灰

我好憎結他無聲

Leo Sebastian Shum 高難度單線solo!!!!
讚 · 回覆 · 24 · 11小時
謝霆鋒《鋒味》
謝霆鋒《鋒味》 難是因為作呢段時，個結他斷凈一條線。所以決定試下用一條寫段solo:smirk::smirk:
讚 · 回覆 · 77 · 4小時

灰咗成個星期
比chef lemon到笑返

line6同呢兩樣擺埋一齊 ？ 唔能係掛

return最快手麻

1) acoustic對手指要求高好多, 角度同用邊度禁係關鍵, 你有冇打斜左d手指呀?

2) 等我搬大鋪

3) 邊種?有好幾樣野都叫ｈａｒｍｏｎｉｃ

有冇人可以借部ax8比我同黎同fxii隻抽評測

2i2吧

木結好多時唔係for你bend, 但如果經常要bend, 可考慮從setup落手

我係前排問過一千買amp 跟住比占咪點左去買2i2

過兩日到貨到時出review

依輪學校好多野做又掛住打persona5 完全無動力拎起枝結他 幾日唔彈又生疏哂

順便問下我而家電腦個speaker係咪應該接落2i2度 但2i2無3.5output

咁又係既 直接跳過左份pre amp 完全用自己份聲

我冇點左任何人 可唔可以唔好用呢d字眼

2i2有兩個6.3out 整條2轉1出黎得唔得

你可買個3.5mm轉頭, 插o係earphone度out

其實跳過份preamp都唔係完全自己聲, 除非連power amp都自己帶, 我最近都苦惱緊呢個問題

越彈越頹
幾時先練到隻耳仔聽得出啲音

咁唔經2i2做playback直接用底板on board playback得唔得 好懶買線

power amp都用自己 咁直頭整埋份cap sim帶去直入panel啦

帶power玩2首歌

要學好基礎樂理先, 世上冇幾多個Freddie Mercury

咁咪仲麻煩, 邊有懶到

咁又唔可以 , 出黎會電好多同埋好唔organic

成日點人

AX8聽講咁入係靚聲既

基礎樂理應該都學左
但我懷疑自己音痴黎

練聽interval

聽講ax8出cab反而唔掂
落house用mon出就靚聲

試左好多支humbucker/thinline/deluxe的tele都覺得唔好聽
最終係敗左支mij Classic 70s Tele

MIJ

+1 垃圾耳

我真係真係冇 , 全部係良心建議

唔識我亦都係直接答唔識, 我真係冇點過人

studio聲變左

學左同學識又唔係好一樣.....學識左應該唔會聽唔出d音, 因為其實執歌係靠上文下理"估"出黎

relative pitch是重點

電子野

借黎評測

打到日本軍國主義

唔好灰心

瘋狂聽interval依家
聽到頭都暈埋
但好似有進步

+2

講呢d

自彈自唱radiohead
爽呀

i m a creep

唔知邊樹有得買

黃金

I m a weirdo

live就點都有d出入既

好正
歌詞好爽

買左了 但係唔知點解插落2i2果陣播歌會有時疾下疾下

應該係個轉插CHEAP出事

換一個試試

係咪就快41頁

係

比我預計早到
放假有得玩

Body

扑柒你

vst 嚟講bias 同guitar rig 算係幾似下...
想再真啲又versatile 真係唔知...
digital 嘢要似暫時都係要買fx ii 嗰類產品

松本首sunset 仲好聽過gary moore 原曲

jp 同jason 好型

好中意睇日記，
毒撚結他佬的日常